心靈荒島：覺唔覺得d大學生以為自己讀大學就可以叫高d好傻（2）

樓豬請繼續吠

繼續期待樓豬啲世界級既發言

你地班大學生剩係識追擊識欺壓識屌人
呢個post 已經證明你地幾無聊幾無資格

下 繼續討論又係欺壓你？

同d恆大樹大仔一樣

衝出黎柒

唉
全世界既人成功都係運氣好
得心靈荒島係有實力有才華
可惜佢老細忌才升哂d大學生head住佢
浪費左呢個有4年經驗又唔扑野又唔射波既人才
好可惜

樓主點撚解唔用多人4年嘅工作經驗去叫高啲價呀？
淨係上黎叫春有撚用咩

樓主加油，快d努力進修騎番佢地轉頭，唔好被班整係掛住扑野走堂旅行既大學廢青睇死。

利申: 已grad, 去左幾轉grad trip, 專業科

我呢個廢青fg大學生都係繼續攞住2幾k扮工啦

果啲19 top up grad應該都可以應用樓豬講果套既

啱啱幫你求咗車公，你d運應該返黎架啦

屌

Asso雞u串都無樓主咁柒

D大學生以為自己高人一等係到串77

諗諗下其實樓主呢句 我四年經驗好過你大學生fg出黎做野柒下柒下 冇議價能力講得幾啱
你做sales文員我有4年經驗面對突發事情 我係個一行既知識一定好過fg
我去做pt既時候 有d連中六都未撚畢業既同事 有個幾年經驗做野真係爽手淨腳好多
所以係同一個post上面fg真係冇得叫高d
但只限一樣既post
所以你話有d政府工 一樣post 但係fg 個starting point個d我覺得又係好撚on9
明明做緊同一樣既野

你職位唔同既根本冇得比較 中學都學過啦
你做experiment淨係可以得一個independent variables唔同 咁你職位唔同人工唔同就緊架啦
奈何呢個社會高人工d既工就係要高學歷既
你吹呢個社會唔漲
到樓主做到管理層個陣你咪改變公司制度叫班hr唔好請fg請中六畢業四年經驗囉

有錯請屌得細力d

唔好講咁多 你用你返工既一成努力考個dse入u 既然你講到運氣決定一切

到時仲可以叫高d價 幾撚爽

唔認自己廢同以為努力經驗就一定拎到自己想要既野 呢2點足以證明樓主出黎做左咁多年野 思想仲係停留係中學階段

你係咪真係唔識睇中文？

我話你地呢d大學生，係到串9人唔讀書串人asso，轉頭又係走堂去玩

其實邊撚柒個同你講讀u 一定係會走堂去玩？

樓主可唔可以覆我你可唔可apply呢個post?

其實樓主講到自己好捱得刻苦耐勞咁
我想問下你點捱法
捱到可以不時上黎reply既工
好似又真係好辛苦咁

Sor ar 連樓主都唔係la佢

有冇諗過人地走去玩都勁過你

荒島兄 一陣又話你欺壓佢呀

算啦
其實佢都好慘，講野冇point冇理據，社會現況係點又唔知，大學又讀唔到
大家比d同情心

成個社會都圍埋玩
孤立樓主1個

Sorry 唔係樓主 係中學仔

同意
支持樓主要繼續刻苦耐勞落去，做到好成績再改變哩個社會制度

所以成為了心靈的荒島

你講我定心靈荒島？
佢就中六畢業，
Q2佢冇講過，淨係講過office boy
Q3 4年工作經驗（office）

普通返office講乜柒經驗
讀大學語文能力好d都夠佢高人工d啦

心靈荒島去完影印未？
等緊繼續同你討論

高人工因為你無恥叫高，公司條友又好傻俾你入黎，唔代表你勁d

你影印完可唔可以覆番我你可唔可以apply我post出黎果份工？

供求關係姐，人地肯俾證明係值既

幫你推番上黎比你睇多次你可唔可以apply啦

肯俾唔代表值

全世界D HR都咁傻
BTW唔係擁護咩
答到我未
三唔識七擁黎把撚

值唔值市場決定既

支持原樓主 勇氣可加

但市場就好明顯決定左你唔值fg大學生份人工囉

市場傻架
玩擁護既

我地好彩姐

樓豬又去左影印？

你地唔好推啦，陣間島主又以為你地欺壓佢架啦

咁佢洗唔洗同公司講 減自己人工呀
到底邊撚個話要勁先可以拎高人工呀
從來都唔係 能力只係一部份咋
你奴性咁重 仲幫公司諗
依家成個社會一齊打壓你呀 圍埋玩呀
你自己唔認同咪改變佢

其實原樓主想出黎撚狗 好似個人肉錄音機咁loop嗰啲廢pt 你地又陪佢癲

你唔覺得考試都係運氣論，大學大都係走堂上莊去玩溝女搞野論，大學生欺壓論好有趣咩？
我想睇多d新既theory黎學野，你知啦 大學讀既theory同社會未必一樣嫁麻係咪

樓豬仲未影印完？定又比人點左去洗廁所？

樓主好多野做架，你估好似你地班大學生咁，成日都唔認真做野咩？

我份intern 仲有個research等緊我
我而家係office咩柒都唔做等緊樓主柒

大學生剩係識ocamp 上莊 住hall 搞活動 扑野 去旅行 打波 打機 走堂 返part time 考試 R source 追GPA 追project 追FYP 返intern 去外國exchange 呃獎學金 討好教授 講是非 學汁靚CV 等前輩通水搵好路數 做MT 考邦辦 柄埋係lab做research 駁MPhill 做prof 食埋埋啲平價canteen 用學生八達通 間間大學都有sport centre 平價運動浪費社會資源 成日R sponsor R褔利 又學生會又議會又莊又學校intern又peer mentor又Alumni扮哂社會縮影

淨係識用Latex 寫research paper Mysql做data base Ai Ps Cad 畫圖 Matlab做 計數 實唔識用word excel 計數機 access 連文職都做唔到啦 仲諗住叫高啲人工

大學生根本廢 靠埋啲狗屎運浪費社會資源 根本係社會害蟲

呢D post 大學沙紙係基本吧
求其請個大學生都未必做得好 何況連大學都無
申利:做過APAC PMO 幫手整佢地D report同屌班成日走數的仆街

樓豬認為佢有4年經驗可以完爆其他大學生
咪搵個post出黎比佢睇下佢做唔做得黎

淨間升上去有咩文件唔識睇點算
Office d野咁濕碎 冇話勁唔勁啦
人地用d時間都學倒
同埋利申 專科 你應該冇可能做倒我d野

同原樓主呢種人根本冇野好討論
係佢心目中已經定義左讀大學 = 走堂上莊住hall扑野
所以fg = 垃圾 狗都不屌
人地話左俾佢聽個事實都唔係咁
佢就又係到loop
大家連最基本嘅定義都冇共識 討論黎都晒氣

我自己係讀專業科嘅 普遍人口中嘅神科
可以話俾原樓主聽 呢行跟pt跳 冇乜議價空間 除非做private
不過前輩教落 lifelong learning好重要
無論你幾有經驗都好 總有啲野/症你係未見過
莫講話四年 就算到十年 廿年都好 都係要不斷學習
所以呢行嘅人多數好虛心 甚少人恃才傲物
我好肯定 就算俾埋個學位同資格你
都唔係原樓主呢種恃住自己有四年經驗就睇唔起啲fg嘅垃圾可以駕馭到

我身邊d醫生朋友都冇佢咁睇唔起其他人
利申：垃圾asso仔 入u

我都係office 有野等住做
但樓主只會覺得我地係廢青

就快放飯

其實原Post樓主真係好好笑
成日拎嗰4年經驗打飛機
講到自己幾辛苦幾辛苦捱咗D經驗返嚟
你老尾係人一出嚟社會都唔識做野架啦
你轉份新工基本上都要由頭Pick up過哂
係咪要叫價同第一份工一樣

口吻十足十D垃圾HR咁
你Dse讀唔掂咪又係因為掛住玩唔讀書
你唔好叫價多過中三畢業了嗰d阿笨

小農DNA 十足十中國人
被壓揸既一群但有住領導人既思考方式

仲要唔係樓主再開
俾人追住黎吉

樓豬冇讀U比人撚狗咁撚

因爲樓主㭍 所以要開post屌化下樓主
連登仔咁撚好人既

下？咁晏先放？

Supervisor 慣左2點食，同佢又岩傾咪等埋一齊食

我原意係想樓豬可以發表新既theory
話唔定哈佛劍橋會睇中樓豬係人才 比埋獎學金佢過去讀書呢

可惜樓主都係唔聽人講，以為只要唔聽人地講嘅事實，自己嘅偏見就會成為"事實"
啱架啦，大學唔啱樓主讀，大學對樓主而言太低level
唉，凡夫俗子點會明樓主尼d天才嘅思維

樓主可能嫌哈佛劍橋太廢，貼錢俾佢讀都蹝佢時間

經驗先係皇道

1001 咪算lor
我地大學生唔洗同低等人嘈la

樓豬已經深潛繼續努力刷經驗

樓豬去咗祈福

性交轉運

老細肯俾代表老細同意佢值呢個價
值唔值論唔到你話事

但係嗰啲窮fg都唔應該畀樓主呢種怨天尤人嘅廢柴屌

樓豬潛完水未？ 定仲未放工？ 我都就收工啦喎

其實政府咪接近樓主想像中嘅烏托邦
同一個post入去嗰下唔理咩學歷都係同一個人工 (如果個post冇咩學歷要求嘅話)
跳point升職最主要睇年資 (雖然話冇degree嘅話好多位都會封咗頂)
體系入面年資夠高嘅話又可以揸住份高人工屌柒同為難啲新仔大學生，就算佢地理論上係可以叫你做嘢
原post樓主去做公務員啦，符合晒你要求

當然

心靈荒島老母真係唔好彩 生左條濕鳩仔出黎
一定係考試果陣肚痛種下既業

成班所謂大學生既廢青係post 到圍威喂，咪俾我講中你地幾咁無聊，又無恥

終於上水了

你d運有無好到？

不如你分享下你有咩經驗令你優勝過大學生

我都想知

其實樓主提出考試運氣論真係侮辱咗一堆寒窗苦讀嘅dse仔，你都唔撚尊重人，我冇必要尊重你

Btw你又會話佢哋冇實力，係臨埸冇病

不過如果考生覺得入U冇用，啲10A丶爆星狀元，都唔會爭入U，因為冇用，反正你又會話佢哋價值觀被扭曲

樓主Dse用幾多個月温書，冇三個月唔好話自己黑仔入唔到U，係你準備不足，根本有操下paper＋讀下書，攞20分唔洗靠運，夠入LingU

Sorry
唔係樓主，係心靈荒島巴打

最好笑佢自爆自己考左幾次 其實我認同有少少運氣成份，但如果你話考幾次都考唔到就真係人嘅問題

Sem break 的確有點無聊

你可以覺得所有大學生讀四年都係玩都係走堂
人地in你嘅時候都可以覺得你hea做射波做左4年嘅啫
你最後用reference letter同appraisal result嚟證明你表現
FG就用transcript
最後信唔信都係睇個HR同老細架啫
如果老細覺得個大學生唔值呢個價自然會壓佢價或者唔請佢架啦
何用心靈兄嚟替老細操心請啲大學生有冇overpriced 呢
心靈兄覺得自己表現好嘅，勇敢啲去同你上司要求加人工或者直頭揾過份offer好啲嘅工啦
加油

喂 屌你老母 繼續討論又無聊?
我地同你講道理又何來無恥?
你不如覆左我你D經驗咁多apply到我post出黎份工未先啦經驗撚

成班係到圍威喂，真係恐怖

你成晚唔出黎講野咋喎

覺得大學生串柒柒
點解唔讀返個學位返黎用經驗加同等學歷 串返佢地轉頭

無知仲可怕
咁做得野 叫你老闆加你人工啦

自己推番個post上黎比人笑
全世界都圍威喂 留番樓主一個

人地考幾次都考唔到，唔通30歲先至有個degree咩

其實原樓主講既野係錯唔哂，
係真係有D串串貢既fg以為自己大學生就覺得自己好撚勁
不過唔會係全部囉，仲要一味話自己無運所以炒公開試入唔到大學
你正正常常一個人，肯努力溫書，甚至朝9晚11咁溫
A-Level又好DSE又好唔會入唔到大學囉，又唔係科科都要高分
你唔係說服緊人你係幾咁無運，你係同人講緊你自己幾咁失敗姐
考高分係要講少少運氣，但係合格唔會需要運氣囉

柒撚完未

樓豬話公開試係講運氣
不如咁啦，你報出年dse，攞到6科加埋25分既話咪證明到你真係因為唔好運先考唔好
唔會咁啱考兩次兩次都唔好運掛
你真係得既話考試費我幫你比埋

其實睇下咩職業啦
扎鐵釘版既話 一個小學畢業既大工 多撚過hku master 畢業+10年工程經驗

例子就係我隔離個個做左十年野 hku beng+msc
都係4萬中
個小學畢業既大工 2800蚊一日 一個月7皮
日日都有工開

的確係，但如果佢捱到咁，但7皮野都抵佢既 但日日開勞動力咁高嘅工作，第時老左個身體會好麻煩 同呢個世界始終有人覺得有學識嘅人會係高尚d啲
人各有志，我就唔會批評啲人冇讀書唔值賺咁多錢，你捱得賺到錢咁咪ok囉，但好明顯原樓主係酸大學生fg高過自己做四年經驗，所以以開post話人哋只係好彩，就真係好肉酸

agger, 人地真係有努力讀過書，島主覺得無用某程度係因為自己入唔到，如果你話你試過幾次dse, 但都入唔到，咁真係I'm so sorry about that, 或者你真係唔啱讀書
但你自己當初無努力，係你自己嘅問題
無資格話有努力過嘅人

繼續推
島主

島主

我係覺得大學生冇用同冇資格
咁點解我要做同一樣嗎

野

合格唔會需要運氣真係好笑
一個唔好彩已經冇力考試
點解唔會入唔到，努力唔代表有用，件事係同能力冇關，唔温書都可以，温左都可以肥
唔高分又點入去玩？

我再考得差都可以因為唔好運架，有乜問題
機會率大就會架啦

酸你個頭咩
高尚d？人唔笑狗都吠

合格真係唔洗運喎，攞個33222,你有温過書其實真係無難度 咩叫無力考？筆都拎唔起？加上又可以combine cert，當你有一年真係病到筆都拎唔起，你下一年可以剩係考番果一兩科，輕鬆好多，定你考果個幾月都唔好彩

考試，緊張，肚痛，病，呢d好正常好常見
而家33222 邊到俾你入到大學呀
第一年果個43333既女仔都應該冇大學讀啦
講笑咩

問心，如果你有個女，你想個女嫁個地盤佬定一個斯文讀書人？可能你讀書唔多唔介意，但肯定本身有讀書既父母，栽培到個女讀大學，一定會想個女嫁個有學識既人

你要講合格ma,33222係最低門檻喎
我係想講你要最低門檻係真係唔使靠運，唔係你所講合格都要運，之後比既咪實力囉

你第一次DSE溫咗幾耐書，有冇三日？冇出力就唔好指責一班努力考試嘅莘莘學子。

你炒可以係因為你黑仔，但亦有可能係你冇準備過。天道酬勤，你肯操下卷丶溫下書，黑極都係跌一兩個grade。DSE啲卷係有得操，內容係有得讀丶有得溫，身體嘅健康狀況係可以控制，你考之前唔好食刺激性食物丶早睡早起丶作息定時，係可以減少好多肚痛、傷風感冒，如果你有學習障礙，可以加時，JUPAS 入U難，但係仲有一堆non JUPAS 學士丶hd/asso再top up，而且你仲可以retake。我唔明白考DSE係咪要好運到中六合彩頭獎先可以入HKU。

Btw樓主認為所有比賽丶面試同考試都要睇臨場表現丶運氣，所以保特三次100米奧運金牌都係撞彩，你見到份工都係撞彩。

仲有，緊張都攞嚟講就真係好笑， 10個考生有9個都緊張，你處理唔到唔係你嘅問題咩 同埋病嗰啲，你真係病晒成個考試季咩？你病一兩科，真係影響到表現，咪下年再考過果兩科，再combine cert,但我知道你實會講，下年咪一樣會緊張會病會無運

Sor 係島主

大家都知指邊個架啦，唔使特別提

避免誤會
更要避免俾位島主入

下⋯⋯肯俾唔代表值？咁點先代表值？唔值又點解俾？你訓撚醒未

你上一個post係撚咁講病啊痛啊乜乜77咁
1+1=2，你識，我識
100/20 = 5，我識，你未必識

我肚痛係咪代表我唔撚識1+1=2？

考試緊張有病痛好常見，但考試多人唔溫書而炒或者蠢撚到炒就好常見（例如心靈荒島）

屌你老母你真係on撚99

島主覺得d hr俾大學生撚嘛 hr又蠢到唔值都肯

島主連基本供需既概念都無

島主1+1都要冇病冇痛，狀態極佳嘅情況之下先答到
島主一病咗，應該連老豆姓咩都唔記得

屌你行完71上黎睇睇
條友繼續衝出黎柒

你都真係好撚好笑，合格居然係要講運氣
無力考試就會唔合格？唔好on9喇，大把人A-Level日日溫書
放假果陣一日溫十粒鍾臨考前起碼傅科做3次廿年既past paper喇
就算無力考試入到去都會照合格囉
你自己唔認廢仲一味賴運氣
定係你以為你果D咁既一個禮拜溫幾粒鐘就叫好撚努力呀

不如整條題目出黎比島主試下解咪得
大家可以睇下島主係冇壓力情況下 會唔會做錯囉

島主覆我未？
定係根本你啲經驗就係垃撚圾報唔撚到份工呀？

唔得架，你應該同佢講全部大學生，都係走堂，都係腐碌入大學架
同埋根本考試就係100%講運氣，因為你地全部人都係tip題既，
基本無嘗試過溫哂，所以呢班除左讀專科既大學生
就算日日讀到嘔泡既都唔應該高人工過佢

睇完真係得啖笑
係島主眼中所有人既成功都係靠運
自己冇付出/付出唔夠就話人地果啲有付出過努力考DSE既大學生唔值得哩樣果樣
世界好公平既 你付出幾多點都會有收穫
人地大學生係大學讀啲乜你又知? 你大學都未讀過喎
話人走堂又剩 人講你又信 人人都係咁?
何況點走堂都好 根本無可否認 佢地能力係好過啲未讀過大學既人
其實世界好公平 你辛辛苦苦入U 點都袋到野落袋 好多工都用得著 所以你屌人地大學hea又點 人地由細/中學已經開始勤力 咁大學咪可以hea啲 出黎做野起薪點咪高啲
本身我都認同你經驗勝過學歷 但你係到話大學生唔值得升得快 又覺得大學可以唔洗讀 我只係覺得你好酸
你細個甚至到中學都冇點付出過 你有乜資格話一批真正付出過汗水既人有乜野唔值得 咁你係冇咁既能力
睇到你話頭痛又乜乜柒柒痛果啲真係好可笑 應該得你一個係人得你一個緊張得你一個有生理反應
其實你啲抗壓能力咁差 唔好話讀大學 我對你工作能力都有所質疑

智力有問題就睇醫生 考試好唔就比藉口自己 賴身體唔好 運氣差 難怪你比所謂既大學生騎住 跟本唔關你工作經驗事 係你成個人跟本有問題 照下鏡睇下自己有幾柒先 照完先好同人講你自己咩價

仲有，屋企唔係有錢，所以無錢俾佢讀書
借政府錢讀都係唔啱嘅行為，總之借錢就唔啱
萬一讀完出黎，一世都還唔到點算？
仲有，個班借政府錢讀書嘅人，係持住自己dse考得好少少呃政府錢嘅人，就算有俾利息，政府咁低息，算咩有付出？
利申，上個post 島主係咁講
BTW 想問埋島主，咁係咪借財仔讀書先叫有付出？

荒島平時操pastpaper拎幾成分數

可能根本無操過
考前揭兩頁書就當溫左

到底係邊個撚邊個
人地打兩行字 內容次次重覆
你班友仲咁好氣打長文覆

其實全部人都撚緊島主

島主：大學生真係好無聊丶無恥丶廢，畀人撚緊仲以為撚緊人

島主: 眾人皆醉，我獨醒

講事實
會針對一個人黎無理指責，係無聊廢青行為

無理

島主就是真理 返去開工先

無計 大學生成3個月假期嘛
係多d時間上連登9up
Grad咗開高價過中六畢業又有人請
其實我都覺得唔值
不過鬼叫d顧主睇學歷唔係睇經驗請人咩
政府嘅主任級都係多數請有學位嗰d
支持巴打同政府爭取4年經驗可以頂替大學學位